無知一問 買股票會唔會買到一身債？

假設你買左某隻股既股票
咁你自然係佢股東
咁你做左股東
如果間公司經營不善
資不抵債
最後破埋產
會點？
雖然上市個d都係有限公司 最多汁粒
咁班債權人咪無左舊錢 好慘？

供股

中三問題⋯知唔知咩係有限公司？

會。唔單止財務問題，如果管理層做左犯法野只要你係股東都會上身。所以點解股東揀管理層時咁緊張。

誅九族

有冇睇尾二個行？

股東同債權人唔同

你擺明唔知咩叫有限公司

我知

有限公司 VS 無限公司
完

買左好多債

嚟
同我大大聲讀有限公司定義出嚟

跟公司 唔跟人

basic economics

你google下都有答案 唔洗上黎問

唔識就 google 啦

點啊
有限債務責任
投資者最多只損失投資金額
你到底問咩9

最後個行

開頭問問下投資者最尾無啦啦變咗債權人
投資者 債權人 經營者三樣嘢
叫你去睇定義叫返我google

唔識就google啦
債權人(Creditors)主要是指預付款者，有權請求他方為特定行為的權利主體，是指那些對企業提供需償還的融資的機構和個人，包括給企業提供貸款的機構或個人（貸款債權人）和以出售貨物或勞務形式提供短期融資的機構或個人（商業債權人）
而投資是對企業的直接注資，並不是債務關係，投資人和經營人是共擔風險的，損失由兩方承擔，而債權是必須要歸還的。

我個債權人咪講緊銀行個類
即係有限公司執左粒
銀行借左比佢既錢點算？

樓豬真係話你on9怕你嬲

叫你睇最尾個行呀 聽唔聽到呀

妖你 望一望自己個標題係咩
望一望你最尾個句問咩
望一望你點回post
獨立法人啊
你當有限公司係條友
條友死撚咗洗唔洗還錢啊？
清盤還錢畀債權人先再到股東

在香港，清盤公司將依據下列的次序償還其債項：
1.在清盤過程中，因保存有關清盤公司的資產、變賣該等資產，或取得資產而招致的相關費用及開支（例如律師費用等）。
2.破產管理署署長的法定費用。
3.呈請之經評定的訟費。
4.特別經理人（如有的話）的酬金及其恰當招致的費用和開支。
5.填寫或同意填寫有關公司資產負債狀況說明書人士的費用和開支。
6.任何被委任將訊問記錄下來之速記員的經評定費用。
7.清盤人的必需支出。
8.清盤人所聘用人士之費用。
9.清盤人的酬金。

10.審查委員會在有需要的情況下所招致的實際現金開支（須得到破產管理署署長的允許）。
11.優先債權人的申索，當中包括了僱員欠款、政府法定債項等。僱員申索可分為優先申索及無抵押申索，優先申索的上限為每位僱員港幣18000元（包括港幣8000元的工資或薪金，港幣2000元的代通知金及港幣8000元的遣散費），被拖欠的有薪假期薪金則無上限限制。任何高於上述數額的僱員欠款則屬無抵押申索。
12.一般無抵押債權人的申索。
13.涉及無抵押債權而被拖欠的利息。
14.股東的權益。
有抵押債權人並未被列入上述的次序中，因為他們持有抵押品，可直接接收該抵押品並將之變賣，以抵償有關公司欠其的款項。

咁銀行咪好慘？
借左錢比你預左你還嫁啦
點知你執粒就即刻走數
隨時左手交右手 左手借錢右手入落自己戶口
轉頭破產 洗經無限loop